\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Fleischgolem}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Konstrukt, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {9},
        hit-points  = {93 (11W8+44)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 9,
        con = 18,
        int = 6,
        wis = 10,
        cha = 5
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Blitz, Gift; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Adamant},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Gelähmt, Verängstigt, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Versteht die Sprache seines Schöpfers, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Abneigung gegen Feuer}
        Wenn der Golem Feuerschaden erleidet, ist er bis zum Ende seines nächsten Zugs bei Angriffswürfen und Attributswürfen im Nachteil.

        \DndMonsterAction{Berserker}
        Wenn der Golem seinen Zug mit höchstens 40 Trefferpunkten beginnt, würfle mit einem W6. Bei einer 6 gerät der Golem in Kampfrausch. Im Kampfrausch greift der Golem die Kreatur an, die ihm am nächsten ist und die er sehen kann. Befindet sich keine Kreatur in Angriffsreichweite, greift der Golem ein Objekt an, vorzugsweise eines, das kleiner ist als er selbst. Der Kampfrausch hält an, bis der Golem zerstört wird oder alle Trefferpunkte zurückgewinnt. Der Schöpfer des Golems kann versuchen, ihn durch strenges, überzeugendes Zureden aus dem Kampfrausch zu holen, sofern er sich höchstens 18 Meter vom Golem entfernt befindet. Der Golem muss seinen Schöpfer dazu hören können, und dieser muss eine Aktion einen SG-15-Charismawurf (Überzeugen) ausführen. Bei einem Erfolg ist der Kampfrausch des Golems beendet. Erleidet der Golem Schaden, solange er höchstens 40 Trefferpunkte hat, kann er wieder in Kampfrausch geraten.

        \DndMonsterAction{Blitzabsorption}
        Der Golem erleidet durch Blitze keinen Schaden, sondern gewinnt Trefferpunkte in Höhe des Blitzschadens zurück.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Golem ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe des Golems sind magisch.

        \DndMonsterAction{Unveränderliche Form}
        Der Golem ist gegen alle Zauber und Effekte, die seine Gestalt ändern würden, immun.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Golem führt zwei Hiebangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Hieb}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hieb,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
